醫管局員工討論區 57

一、簡介
醫院管理局（簡稱醫管局；英文：Hospital Authority，縮寫作HA）係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

二、申請手續及招聘流程

⚠️注意：中／英文版招聘站列出不同職位空缺

甲、英文VNC申請手續
【適用於所有文職職位】
1. 從下列網址進入英文版招聘站

2. 進入網站後，可從左側‘Staff Group’篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬‘Clerical, Secretarial and Supporting’

乙、中文VNC申請手續
【只適用於部分病人服務助理及運作助理職位】
1. 從下列網址進入中文版招聘站

2. 郵寄填妥嘅職位申請表HA(G)13到有關VNC指定嘅地址
HA(G)13下載網址：

丙、招聘流程

三、常見問題
發問前請先細閱下列內容

問1：新入職醫管局僱員係唔係公務員？
答1：唔係，新入職僱員並非公務員，因此唔享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以起薪點聘用。

問3：每星期返幾多個鐘？
答3：每週總工作時數為44小時(包括用膳時間)。

問4：建議大學畢業生申請咩職位？
答4：持有學士學位嘅大學畢業生符合資格直接投考EA II。近年有越嚟越多畢業生選擇先任職EA IIIA汲取工作經驗和知識，再投考其他職位。

病房EA介紹短片（來源：醫管局YouTube頻道）

問5：行政助理(EA)同文員(Clerk)兩個職系有咩分別？
答5：兩者工作內容大致相同，但行政助理嘅增薪機制及褔利比文員差。

問6：醫管局有冇晉升機會？
答6：醫管局冇自動晉升嘅機制，同事需自行申請上級職位以爭取晉升機會。根據醫管局現行嘅人力資源政策，在職僱員投考醫管局嘅職位都必須通過與外界申請人無異嘅遴選程序（詳情可參閱「招聘流程」），但會獲優先考慮聘用。

問7：何謂管理職系？
答7：管理職系包括院務主任(Hospital Administrator - HA)、行政主任(Executive Officer - EO)及會計主任(Accounting Officer - AO)等職系。主要設於總辦事處及聯網／醫院行政部門，例如採購及物料管理部、人力資源部、財務部。

問8：EA II晉升Clerk III後，薪酬會有咩變化？
答8：Clerk III薪級為醫管局一般職系薪級表(HGPS)第2點至第9點，另享有隨薪級遞增嘅每月津貼。合約／常額全職EA II晉升至Clerk III時，會根據現時基本月薪過渡至最接近而唔低於現有水平嘅薪級點。假設晉升前基本月薪為$17888，薪級點將會定於HGPS第6點($18795)，另享有每月津貼($1482)，總額為$20277，詳情可參閱下圖：

行政助理(EA)晉升文員(Clerk)之薪酬變化

問9：申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答9：每個遴選程序會絕對機密處理。喺一般情況下，部門唔會知悉屬下員工申請其他職位。但係遴選委員會嘅部門代表或會繞過HR直接諮詢申請人上司。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺申請人簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問10：如果獲其他部門委任，轉職需要等幾耐？
答10：由簽署應聘書日期起計，委任至不同職級會在8個星期內生效；同級調職則為12個星期內。
（注意：在正常情況下，須在所屬部門服務滿18個月，同級調職申請才會被考慮）

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問11：我可唔可以從事有薪嘅外間兼職？
答10：僱員須事先得到醫院行政總監(HCE)批准，才可從事有薪外間兼職。有關申請表格可從HR索取。根據《人力資源政策手冊》第H7.10.1條，僱員如未經事先批准下擅自從事外間工作，將會受到紀律處分。

問12：乜嘢係SDR？
答11：SDR全寫為Staff Development Review(中文：職員發展檢討)，係一個正規及公開透明嘅機制，畀上司同職員公開坦誠討論其表現及發展，並促進雙向溝通。SDR每年進行，分為6級：
① 超卓 Outstanding
② 優良 Superior
③ 良好 Good
④ 有成效 Effective
⑤ 尚可 Marginal
⑥ 低於工作的要求 Below-standard

問13：會唔會唔續約？
答12：在正常情況下，如僱員SDR評為有成效(Effective)或以上嘅評級，將可永續其聘用合約直至達到退休年齡。然而，少部分僱員會受聘於有時限嘅職位。

問14：可否轉制為常額僱員？
答13：根據現行政策，合約全職(Contract Full-time)僱員喺現任職級連續服務滿三年或以上及符合有關SDR評級嘅要求，便符合資格申請轉制成為常額(Permanant)僱員。

四、參考資料

甲、薪酬管理機制
①公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)
醫管局薪級表及薪幅制度職系嘅薪酬範圍（起薪至頂薪）會跟隨APA調整，但每月津貼則維持不變。
②週年增薪機制
增薪條件：SDR評為有成效(Effective)或以上
薪級表職系(例如Clerk)聘任滿週年時會獲得增薪點，以其職位之頂薪點為限；
薪幅制度職系(例如EA)聘任滿週年時會獲得週年奬勵(Annual Award - AA)，即基本月薪每年遞升2.5%，以其職位之頂薪為限。

乙、聘用條款／福利

丙、醫院聯網常見職系

丁、歷年行政助理(EA)職系月薪範圍

現職同事報其他高級post 人地叫見工 應否同自己部門坦白見工

有無師兄知EA2 FM d-t-d 所謂番shift
是咪都係番足7日純粹鐘數少啲

根據勞工法例話你知冇可能

有無巴絲in左11號既 Executive Assistant II (Procurement & Materials Management) KEC，收到offer未?

想問下, Temp 既PCA 2仔位（6個月）..會唔會有得續約,或者變唔係Temp 位（1-3年約）

我都in左 未有

HA 垃撚圾

做到仆街

做到仆街無所謂，同事and上司好唔好先係重點

絲打覺得in成點?

見到之前有人前一日in完ea2，後一日就收BC call.. 所以我都以為好快派

如果7個人in，4個人問，坐中間兩位問最多，機會大唔大

即係邊做邊搵？

但我聽過好多EA2以上都比人話內定

祝大家早日離開苦海

想問下係咪要等BC完出結果先會再約簽約?
通常大概BC完等幾耐?
Thanks!

我果時係bc完1-2個星期簽約

Ea1 ea2 clerk 3好少內定 拎黎吸新血

明白
Thank you!

想問多個問題，如果做做下，轉番出去正職，temp 要唔要賠7日人工先走得

返左幾日工 office好靜

你可以整嘈佢

咩dept靜

未必內定既，不過Ea2都要上去

7日通知期 or補水計條數3000-5000蚊到

如果一個月內辭職 係唔係直接同老細講句想辭職就得 使唔使遞信嗰啲 諗住做埋聽日
我直頭每日都袋住要還嘅嘢喺袋隨時ready走

咁難得入到去做乜咁快走

番左兩個月 好想轉cluster 呢加番工到又忙又遠

同部門 唔同cluster

Hr

當初做乜咁睇唔開報咁遠

想傾吓計都冇😂😅

31號in完到宜家都冇消息 係咪收得皮

好好

等成個月先有消息都好基本啦
好心大家就唔好咁緊張啦
真係個個post都見有人話
“上個禮拜in完仲未有消息”
慢慢等啦
ha同政府做野都係慢

唔係見慣政府工 一向兩星期冇電話收就打定輸數

係咪通常過左deadline之後一個月內會陸續叫人in?
過左一個都冇得in即係可以收皮?

只係覺得hr都講明2-3個禮拜先會有消息
所以就唔需要咁急

因為之前唔係做呢行 轉到過嚟發現好似唔係自己想做嘅嘢 同埋晉升機會好似太慢 btw ea3a咋 所以都係走

有無做緊既巴絲知
FM番shift啲更表係公平分
定係啲大粒內定自己拎哂靚更先到細粒

喺內聯網download份離職form 填好交俾老細

強勢回歸 下星期zm in ea2 various dept
又係roll the dice 睇下中咩dept

你地apply果陣 最後一步做問卷係咪9填？

自介
相關經驗

認真填

感謝巴打

通常得自介係英文

Yes 經理你係interviewer?

其實去in係咪真係要大大張u grad cert拎去

問咗啲咩？

我嗰陣係呀
仲專登揾咗大大個環保袋先放得落張cert

想問下家庭醫學部門平時有咩做？

其實第一頁已經講到明係伏

巴打想問下你知唔知家庭醫學部門平時有咩做？

邊個cluster？如果我個個cluster有機係我個邊請人

驚自爆唔係太想講
不過巴打知唔知依個部門有咩做？

因為正常如果落門診會講明clinic同出gopc title
雖然gopc都係under家庭醫學
但如果hr同你講到1999 都幾大機會係我個邊我覺得

同fm&phc其實都有自己既back office
就真係純文職 返醫院同一至五
要睇下hr點同你講

hr冇咩點同我講
只係話返office hour
想問下依個部門使唔使做counter收錢？

有冇講返診所定office 定話有機會要輪
office就當然唔洗收錢 純文職
診所就唔太清楚 ea2/3？
office好似冇ea3

冇講返邊度
有講返1至5
ea2
巴打做緊依個部門？

可以咁講 有緣遲下見
一至五應該office了 診所最少都要五日半

我都唔係做開醫院雖然未有offer
但都真係要諗下自己啱唔啱做

介唔介意講下平時有咩做

咁FM既SOPD返5日既唔一定GOPD

想問下頭幾個月resign通知期點計?

第2-6個月好似2星期

睇合約為準

星期二in完 hkwc 重未有bc 求offer god

Depends on你考既部門， 我當時考excel圖表+計數；word就打少少字

恭喜絲打

我唔係

無 其實有出面相關工作經驗可以直入 當然都可以EA1升

真係覺得現職HA2 EO2直入多過升上去

咁到時係咪真係要check

打算半年後Quit

Thank you ~~ 今日交咗了 成為了無業人士

未有Offer或者interview就做住先啦 我純粹係想唔使通知就走

Clerk3點都好過ea3a btw你嗰到好難頂？

IN EA2 VARIOUS DEPARTMENT 得HD係咪唔洗諗

封信寫預計我喺嚟近六月完成所有學業。

想搵定份工 拎定offer好似都唔得？

唔通要去拎畢業證書先可以搵工？？

係到聽人講ha真係要你有張cert先會請你
就算你in得幾好都好
見有巴絲hr打黎問有冇
佢話冇都再冇消息
（如果你係fg搵ea2以上既工）
有錯請指教

Ha唔會等你

除非上到SEO/SHA 做到EO/HA位都係做到成隻狗咁
仲要跟著個變態上司簡直係家門不幸
放棄了努力搵工走人

Ha用system filter左學歷/經驗/技能先
基本上封信好難一開始就幫到你

有時候太過驚失業就會令你行錯路
咁當然屋企等錢使就另計，做鴨都要做

請問PTA好唔好做

sick play

ching 邊到既pmm

開心便好了

再考其他部門啦

咩部門? 你就一個月未夠就走，我就好想入黎做，但連IN都未有得IN

Apply又唔收錢

怕自爆
不過除咗上面原因之外仲有就係個上司唔係咩善男信女 返幾日都已經聽到啲rn pca唔多鍾意佢都怕咗佢

FM 番7日shift有夜更伏定唔伏
見樓上講FM算好做 但呢個好似幾chur

咁你返ea果陣 係唔係要輪班？

就in喇 緊張 好想轉工
依家份工個仆街老世明見唔夠人 個個一齊開聲叫佢加人 佢死都唔肯
大佬呀 工程狗一team人全心睇1-2個site都好盡啦 一堆圖一堆野要夾 地盤現場又十鳩幾樣問題 屌你我fg入去一個月就成個大盤比我自己一個人睇 乜柒都唔識出去開會 成個傻鳩行到落地盤 要係其他行頭d人教我d野點做 我兩個上司就唔柒理嘅 電話又打極唔撚聽
做左半年依家我條project team就係我自己 一個人畫緊睇緊夾緊3 4個大盤嘅野 d會多到開一半要走 個客都開聲問我我地公司係咪無人

巴打 加油

求hr call

唔使

Ea2 咋 20fg無咩經驗之前有ws2 interview 都唔敢去

In完可唔可以分享下 我就in ea3唔知點預備

應該衰左 4個dept得2個有野問我

但周圍個個都好想入到HA 包括我

唔係善男信女好正常姐 唔係點上位

睇完FAQ都唔係好明 永續 同perm有冇唔同 係唔係做夠3年就會 永續 姐係好似政府工咁做到退休

搵番之前啲post
永續就1-3年就簽一次 睇你表現 但福利會好啲
Perm就係當你做左3年之後就可以申請 但就冇左約滿酬金咁樣
係唔係咁樣理解 係唔係一到3年就即刻申請perm都會批你

同常BC後，幾時會再有新消息

想問多少少
perm位係唔係都係sdr評做有成效就可以轉
同埋上佢個網睇番 perm位姐係fixed-term contract?唔該

Fixed-term appointment

同埋想問有冇人知reverted to your previous rank個意思係點

係it果邊既話
假如我入職係ap 之後自己再報左sa 成功左 再perm 有機會變番ap咁樣？ 但如果我入職係ap 一直都冇走 直到3年perm 係會降一級變p 定係跟我入職果下 姐係ap 唔該大家

呢排大家有冇收到ea2嘅interview? 報咗好多都冇消息

Sorry想問清楚啲由in完後到BC call再到簽約一共兩星期？同埋想問下你地指既BC係background check定body check，小弟第一次見HA工咩都唔清楚唔好意思

每個程序都隔1-2星期

Bc = Body check

SA

舉個例咋 私人市場做緊其他非醫療專科位 我見大家都係講clerk/ea位多 其實其他專科位係唔係都係差唔多玩法 3年可以揀perm

今日做完EA 1果Trial interview
有冇巴絲知佢個computer test係咩黎?

sdr大家通常係拎咩grade 良好係唔係好難拎

岩岩再搵左下 要轉perm SDR要good先可以 係唔係冇咩人3年perm到

perm 有幾難

因為本身冇留意開ha啲位唔太熟 係唔係好似要拎幾個good先perm到 算唔算好難拎 同埋係係拎到 apply就即批定都要再同人爭過 唔該哂

3年都要拎到3/以上，除非你老細好憎你，如果唔係都有3，3年都有就可以apply，apply完老細批都仲要經HR

4星期內會有通知，bc完hr會再搵你，有d地方會係返工當日先簽約

多數人都係拎3

1對7應該暫時係最多

咁老細比得3你都預你會apply perm 咁正常都會批你？ 但hr批人會唔會有咩concern 定老細批左 hr都會照批 只係處理下啲程序 唔洗再interview/performance review之類 因為我依家搵既人工同ha位差唔多 只係諗住貪ha呢啲會穩定啲 唔該

老細心思點會係我地諗到但多數老細批咗好少HR會唔批，interview/performance review都冇

文職易批，it未必

姐係佢比3年3你 但apply perm有可能唔批你咁樣？ 但呢啲case係唔係好少見

你有冇tg之類 想比少少個人background 你睇睇我個case

文職的話好少會唔批，比3有機會係因為2.5%/每年跳point要有3/以上，唔代表佢一定批你

所以其係ea/clerk呢類先易批？ 其他專業職系未必批你？

it比較特別

我唔係it

你係報咗咩呀
你講ap我以為你it

例子黎咋

咁呢d都易
只係你會唔會做做下頂唔順ha想走姐

應該唔會既 唯一concern係冇得升 要出面再報

ha好多外面嘅人會想入嚟，但入面嘅人就會想出去，你可以一試，或者你會鐘意呢

試試先 外面啲人應該都係貪佢穩定姐 起碼我係

好想入醫院

你好似都係engine？ 咩科

係 冷門新科唔自爆 依家都唔係做果邊嘅工程

有冇tg

我都果日in 一星期啦都未有消息
做左5年私人人公司procurement....

就快有得升AC

Engine/ FM/ PMM
HR我都唔介意

想入返admin嘅 前景好啲

之前有ws2叫我見 但係fg半年實在自覺能力未夠 自己都未熟工程嘅野點去supervise人

都唔係 一科以前得hd依家走去開bachelor 嘅科 詳細就夜啲tg講
你做緊fm?

巴打你in 完等 bc 等左幾耐

alliwantisha

會唔會搵返ea2

好想好想入

有過 reject左
QE Training Centre

Admin FM/PMM
Engine
HR 果d前景好似好啲嘅

真呀

應該短期內唔會做ha 同埋唔知有冇俾人寫花到 個腦細嗰陣講到叫我諗清楚 如果到時做一排唔做個record唔會靚

巴打唔加嘅

咁就花左record? 一定要捱一年架咩

Hr要再讀

唔介意再讀Master

我都唔知呀其實 我見工嗰陣佢就講到話做幾日唔做就一定有record咁

可能早中，方便啲人投訴

有冇物理治療師喺度

呢D centre既EA位同clinical有無分別

咁又係 有system 有hkid就乜都睇到

大半個月

廢柴fg做main con 1~2年先上手
housing asd ha ws2咩要求先做到有冇巴打知

有無人知個resign form係邊

Hr department

I mean上醫院內聯網, HR department , Form個page有得下載notification of resignation

HeadOffice會唔會難做同難入啲

Which dept

Finance
想知會問咩

未in 過 finanace, 但自介多數eng, 其他中文（1-2條）

今日朝EA1 online written test
下午打黎話pass，後日zoom intervierw
有d緊張

Congratulations

係咪都係英文自介，跟住就工作相關野，跟住9up

HR Dept

邊個cluster

Various department姐係其實有咩dept?

係，可以睇下hr相關東西

有殮房

你做緊？

巴打等左幾多日

無用英文都好

對ha interview唔好咁高期望， entry position唔會好深入

好悶好眼訓, 等5點半收工

no

都真係好淺白嘅問題

EA I 算唔算ENTRY Post?
怕全英in

真

唔會全英，cleek,eo位都唔會全英

想問下如果色弱呢，會唔會Fail

咁要你睇做ge 工種有冇關係, 好似你做clinical job 要分顏色但色弱咁就gg啦, 正常clerical/admin 就應該冇咩影響

唔會，我都色弱，但而家都係HA做緊

PMM 應該冇事啊可?

唔該哂巴打

真心想問
如果新入職打打下針
未打完就轉cluster
咁剩低果啲針會點處理

想問下各位大佬
HA EO 係一年一次 定係 請人既時候先係job vacancy post出黎？ 我search過都搵唔到答案

已經等左2日都味call返我 好想入HA

留意vnc 就可以

謝謝

收到interview，希望可以脫離而家個苦海
然後入另一個苦海

in咩post

Great, 祝福您

What cluster? Interview完幾耐有offer? 問咗啲咩🙇🏻‍♀️

Hke in完2星期有 it support

20fg bc完等簽約番procurement 想問係咪真係好地獄？

做左一個星期 已經想走。。。。

有咩原因會令ha 招聘遲兩星期截止
岩岩想申但睇到佢extended

有野改左

要走就趁早坐耐左個人又會被迫習慣呢份工

HR 大伙趕PAYRUN 做到12點, 之後再自願留低到第朝咪24SHIFT

冇人知？

......... 係邊度驗身咪邊度打埋佢囉, 除非你話你resign 姐, 佢clinic 又唔會知你係邊度做

哦 我仲以為轉咗就會斷
咁我唔洗擔心了

成日都要點屍體數量戇鳩鳩

Diu咁撚癲。。。。。。。。

咩rank黎 人工唔高就走啦

有冇諗過直頭去做Mort A 慢慢做上Mort Officer

HD仔做唔做得?幾錢人工?做幾耐先有2萬3萬?

#1

做n年先2萬幾點解唔做nurse?

HA IT
做緊hea位
諗住轉去service centre做
聽人講好似好忙，但係升職
轉唔轉好

Nurse起薪先3萬，點解唔做醫生

咁on9嘅問題都問得出，你唔好諗搵2/3萬喇

想問下係咪會電話打黎叫interview
上網申請左好多份，一份都冇回音..

條友假膠黎

點解呢個世代唔係收email...

成日咁直接

Email
有時會有埋sms

今日收到bc call

你個recruitment process好快
請問係邊個cluster?

星期一收到call叫我補交文件之後就無左聲氣

如果in various dept 到時真係俾offer會唔會淨係一個dept俾？定可能會俾你簡？

咁有冇得問佢可唔可以轉😂

甘開心既好緊張 講到好多野做甘

佢比左procurement我渣 無得簡in我個啲人係呢個部門

吓，幾好wo
你仲想去邊

咁唔係個個都想chur

procurement唔係個個位都chur
而且叫有career path
如果去啲專門位/頹位，第時想轉工都難

未入人地點知中咩位

係有啲驚自己應付唔到唔知好事定壞事

都係既希望會有好同事 無甘大壓力啦
我都明你講既野 你講得岩 如果岩岩grad就做頹dept既就好似退休生活甘
都唔係好事

唔會有得轉
佢地一早com好曬
放棄啦

有冇聽過病歷部係咪地獄？

未 不過in咗

係咪要瘋狂ot

邊有咁快呀點會即日

Nono~

姐係 做mro 都冇咩前途/好難升？

有clerk3 clerk 2 hirm升

問題係要做幾多年先升到clerk 2

屌，zoom in斷咗線

In咗幾耐有waiting list?

個半月左右

各位曾參與罷工的同事，由今日開始應陸續收到HR電郵/信件，要求大家於2月10日前交回「罷工扣糧」支票，或於二月份的薪金扣取相應薪金。

本會呼籲各位同事請勿自行回覆或作出任何行動，本會將於稍後時間公布應對詳情，敬請留意。

唉 好想轉位 但又收到reject letter
難得覺得自己面試表現幾好
好辛苦呀屌

想請教下 今年yr 4仲有半年畢業早排apply左幾個EA post，之前收到hr電話話想ft盡快返工 唔考慮未畢業ge 但係最近又收到ea 3 ward interview email，應該要去in定放棄？

2月份直接扣糧

會員？
大家加油撐住

Ward in嚟都無意思啦，詳細睇#1
再加上通常ward先係最等人用
有d人In完可以即日收電話

Ha唔會考慮未畢業既
另外通常未有畢業證書都唔計u grad
當中六畢業

其實EA I再升職難唔難上Clerk?

多謝回覆咁我一陣send返email 通知返佢

升職難唔難睇部門，睇你老細鍾唔鍾意你，睇你咩料
有d部門升職要有專業資格，有d部門得ea位

Ea1再上就Ha/eo or clerk

利申：以上都係呢個post睇返嚟

等工會下一步行動

得一年幾hr經驗，垃圾u grad，仲要一個月通知係咪連eaii都冇機 俾我interview下 有個假希望都好啊

Ching見咩post?

收到Clerk3 offer 所有福利包括人工都好過宜家份工 但自己宜家份工做得好開心 同事又好 搞到宜家心大心細

向錢看

唔洗shift?咁咪去馬囉

Normal

冇waiting room 俾你問問題咩

可能前面d人重in緊

咁打過去俾invitation 你果個HR 問下

等下， 仲有2個人， 好快

Ea3a可以快到點？我in果個係apply咗幾日就有得in 明明有排deadline

想問下ching in咩post

[member]EA1 3巨頭[member]

人事係無永恆架
你今日覺得啲人好，過兩日可能人地會走左
黎左個更差既，咁你咪捉蟲
以自身利益做出發點先啦

有冇人十二月in 過various cluster RN

你講下咩部門等我地睇下伏唔伏先啦

都啱嘅

hr...

咩cluster

有冇撳翻入去

得某幾個cluster 仲有位姐 知咩事

不過我係kwc 會唔會都好伏

hr係三巨頭之一
哩個post都有幾位元老係做hr
有講到有啲team其實唔伏
但如果你入中伏果啲team就真係好伏
所以你如果入去
要有心理準備似買六合彩咁 一係中 一係唔中

冇得我擇 一開始報kwc 佢派左我去ntwc

CE肥左科英文，可否用DSE代替，
以前 申請過EA2都有得IN

好多ad hoc野 亦好階級

係 中意恰9啲新人 避重就輕

試過突然話第二日要搞院長forum admin就要做host統籌所有野 即刻整poster同set場set機

咁大家知唔知corporate communication 行情？

見好多人有interview 我報finance 仲沒通知 好灰

而家返緊間公司要兩個月通知Apply HA係咪難啲考慮

舊制轉咗常額，揀公積金好定強積金好啲？

基本上可搵定下一份

前排收到ea2 offer電話，我問佢呢個po要反星期幾。佢答我反星期一至五9-6個d辦公室時間，星期六日唔洗反，但如果工作量多就有機會反星期六，但機會好少。
之後過幾日上左去簽約，簽完去部門報到，但報到之後個部門同我我要反星期六長短週。咁點算好？我覺得5天工作同5.5天長短週都好大分別下。

想問下CLERK2(Surgery)係做啲咩？ 使唔使返shift? 應該係office嚟？！

以部門為準

如果係HR講錯，可以投訴

我問過勞工處，佢話可以開file，但成功率50.50。因為佢單方面更改左個offer。所以我考慮緊同唔同公司講，我又無打算真係去勞工處告佢，只係想公司比反5天工作我或調我去5天工作嘅部門。
但驚搞到咁大，會唔會比上頭畫花我個file或搞到同同事嘅關係好僵咁。。

如何投訴？我有問反負責的hr，佢話當時幫我問左我部門主管，先咁答我星期一至五，但我成個部門嘅ea都係反星期六長短週，主管又會咁都搞錯咩？所以我都唔知邊邊錯。之後負責嘅hr都係打發下我咁，話部門話乜就乜喎。
但簽約先話5天工作，等我簽完約，報到先變5.5長短週。

經Online Form投訴

投訴成功率大唔大？會否無視就算？

HA所有投訴都會回覆，成功率就case by case

如果真係簽完約先轉，真係太誇張
份約有無寫？

約無寫，我估係因為全部ea2 嘅約都差唔多，但同樣係ea2但唔同部門嘅反工時間都唔一樣，所以份約只係好簡約咁寫，無特別話反星期幾。

我係serving staff 呀
不過唔知surgery係做咩

想問下點解會請part time嘅 ea3a？

內定升職係咪老細會行埋嚟提你報名

想問收到msg話要交學歷，係咪代表有機得定已經請，唔該大佬

你in完？

上星期一in完

頭先都打左去問拎email

佢點講

請問in咩？

直接話唔夠人，叫你「上嚟幫手」，你醒目嘅自然會mon post報名。

ea2

恭喜你

有冇人in 聽日 新西 ea 2 ?

今日見到interview

Ching 你係邊間

**收到

Email 寫Kowloon central

好悶, 等緊收工, 有冇朋友仔一齊吹水

Hello

唔駛ot 咩你

係咪姐係it狗, 據我所知大部份HA system related ge 野d 人都會報log 上黎然後你provide solution

已放工

頂你居然早過我收工

請問係唔係EA2？

想問下收到interview嘅大家 網上apply完 隔左幾耐先收到email嗌你去in?

1月中開始apply左好多份但連見都無得見

一個月至半年不等

想問你係幾時Apply?

想問Quality and Safety 既EA I 即係要做d咩

有無現職HR可以解答下小弟

如果Resign咗 最快要隔幾耐先可以rejoin HA？

呢度有無現職巴/絲打知道補交完文件之後要等幾耐先會再有消息？

EA1

原來我都有報ea1 finance 皮已收
寄望ea2啦
anyway...祝ching順利

31 calendar days

ching 你好鍥而不捨，做qands 你手字要叻，又要成日約會，要應付街外西客之餘仲要應付煩膠老細

同問

巴打交完文件之後等左幾多日？
唔計星期六日

四日到

我報左新西同九龍中
得新西有得in

你淨係報九龍中？

嘩好大隻老屎忽啊

有d係waiting list
有d真係有offer
其實hr打嚟俾你叫你交文件，你可以順便婉轉地問下

想問下打黎約做body check 係咪大機會有offer?

新西你幾時報架

不如你話我知你期望事主投訴成功或者唔成功會得到d咩先啦
係咪會可以返返5天工作？

有成功嘅例子

點解你會認定投訴一定冇用？

姐係可以返5日？

係

鳩up唔使本，事主都講明成個部門ea都返緊長短週
投訴完可以改到部門決定?
真係個主管錯開左一個先例，你想佢點同老細解釋?

你做hr都知ha d合約, policy寫得有幾多灰色地帶俾d老細搬龍門
再睇下ha點處理罷工問題，都會知ha係有幾咁「公平」。
何必成日吹奏ha

即使而家部門嘅EA係返緊長短週，亦唔代表之後唔可以改變

每個投訴都要case by case處理。要經過調查，先知今次個分歧係由邊個party做成，而個處理方式都有所不同

反而係我唔明你憑咩咁肯定事主投訴係一定冇用

其實ea3a (唔係ward) 係咪有得in 正正常常 都會請

你講到咁有用 講下ha有幾多投訴，又有幾多係成功，最重要又有幾多support img staff既投訴係成功
係到講埋d官腔有咩用，同黑警叫人去監警會投訴有咩分別
Ha公道，投訴有用？真係人唔笑狗都吠

咁有用既ha secrets執左啦

上年年尾

做左幾耐resign？ 點解又想rejoin？

1月頭呀

有冇人知轉perm 大假話計10年
係計你一入黎ha開始計
定你升職個位開始計

入黎果刻

你平時有冇覺得自己有問題？
咁仲有冇offer?

咁係咪係ha第6年就轉做perm
捱多4年就多返al

唔好諗住一定轉你perm

剩係計果個位大概7個月度 人事問題

收到補交文件call

投訴案件跟進方式嘅本質好難就咁用成功／失敗去界定

再者，每個個案嘅context都唔同，所以根本冇可比性

不愧係EOII呀..所有答法都係官腔遊花園，不斷靠誤導

你拎唔到成功例子出黎鳩up不如就睇下新聞啦
范鴻齡做埋主席HA果名再臭D都仲係到日日吹奏

Ching 上星期幾in?

上星期lwc eaii有幾個board啦
唔洗驚

HA既housing allowance (5%)如果轉左perm重有無？

一月頭果個？

上星期嘅 但睇之前都係話兩三日會有call

識人好過識字

其實做左一排， 都知前景

你認真問既？

可以睇睇高職位過你既同事係咩人，要咩background, 靠咩方法而上到位， 你就大概知道點行

EA1上Clerk 2/EO 2難唔難係咪要再報名定有內定

岩岩收到EA1 interview, 但無話有written test, 想知EA1難唔難考？

利申：第一次報HA嘅position

咩都報哂， 新界西冇回應

自己可唔可以睇番份report

點呀HA打手
你同你班團友搵到成功例子未呀
定係要返工問上司睇下點覆?
你講既case by case調查係咪就係睇下投訴人同被投訴人邊個勢力大D炸?

通常內部apply幾耐會知結果

投訴完如果佢唔轉唔通你唔做咩
5天半都勁多人狗衝
同佢轉你部門，啲老細知你唔鐘意星期6返工會唔會要你又係一個問題

平時佢點吹奏HA，點樣淨係讚好野唔提仆街野都算
今次仲想誤導新人一入職去玩投訴，隨時搞到人工都無or返去面阻阻，轉部門咪轉個直升機位俾你lor
依家班打手又發揮HA管理層精神啦，柒左就深潛

有冇人都in左ea 1 finance 新西?

報左差唔多一個月都冇任何通知係咪皮已收

太耐無上水又比海巴清左出黎

遞左Resign Form
HA 再見

補資料比HR係咪一定有offer？
會唔會有例外
禾而家巧京巧不安

EA1 ah

未必

多數補交都代表有offer/ 入waiting list

千祈唔好坐定粒六辭職住，等簽約再辭都未遲

咁有body check係咪一定有offer? 好緊張

唔係HR, 唔知有無case 試過叫BC之後turn down個offer

有BC多數都隱架喇

佢自己都深潛到去海洋之深啦

岩岩in完兒童醫院EA1
Business administration 同 catering 請人
得catering阿姐問我問題
睇嚟無行

跟rank post唔影響成套package
ea pca opa 好似 10日
其他位 pt 13 or below 18
14以上25

perm左又另計

兄做咗幾耐

你in 左啦？

有無人in過Psychology Assistant? 有冇經驗可分享

@海洋之心
@我對波真係有D
唔好龜係tg爐圍啦
上水解釋下誤導新人，搞到人仆街係咪好開心啦

要睇你本身部門有冇位開 本身做緊個個係咪就退休係既話就搵第到 冇得內定

我無入tg我同呢個Po 嘅任何人私底下都無聯繫，咪撚亂開地圖炮啦傻佬，唔覆呢個Po就一定係去左圍爐咩

咁不如解釋下推新人去死係咪好開心呀?

你邊句睇到我推新人去死我淨係串過你一句話你啲語氣老屎忽，你就自己腦補咁多野，你平時溝女，人地唔覆你你係咪都會覺得人地係臭雞？

你悶嘅就去叫雞啦，無啦啦亂攻擊人，又曲解人地講嘅野你咁叻嘅聽日去斬柒班HR囉

屌你老母

最叻係你啦
咩證據都俾唔到出黎話我講錯HA政策係咁仆街, 路過掉低野話人老屎忽
係到誤導人
要上位實要學你同海洋之心啦
有咩著數沖上去拎左先, 有事潛到無影
唔開名屌你都唔出黎

我邊句話你講錯你搵比我睇下
你中學生黎？串你就一定係同你立場完全相反？
你搵到我係邊個，我同你去無套爆房過一晚夜都仲得啊傻仔
仲話開名屌返工攰到幾日無追po，一睇返就見到你條傻仔突出黎，記得聽日去都柒你上司同HR啊

打手就係咁弱智
永遠講野無point淨係人生攻擊, 無啦啦又講咩爆房
你想串我語氣老屎忽你咪講明
留低一句"嘩好大隻老屎忽啊"
撚知你係想講人錯定點? 同海洋之心班撚吊打手一樣講錯永遠咁含糊, 係到誤導人
同埋我做咩要斬我上司? 似係你路過見人睇唔順眼就斬多D啦

你肯認自己柒左，亂屈我就得啦，你鐘意嘅咪繼續賴我講野咁含糊，所以搞到你屌錯人囉

Btw 人「身」攻擊

你肯認你講錯含糊
屌人屌得唔清楚就得啦
你鍾意咪繼續覺得我柒左lor
至少我會出黎唔會潛先
btw, 「鍾」意

Interview 完請嘅話大約幾耐會有通知？

唔難

再報名

可以再入過

有BC一定係有offer

你係想話骨科嘅EA？
比起medical個啲好做好多

賣假藥又好 真心sell 又好，唔啱做咪唔好做囉，而家賣你去做奴隸咩

你呢啲真係老屎忽心態，有咩問題都叫新人吞聲忍氣，話投訴／發聲一定冇用，受唔住就辭職

都唔知點解啲人成日話我係打手，我成日叫人辭職唔好做HA

又唔講下 perm 咗而識玩野嘅 frontline，有啲真係出名到 gm 都搞唔掂，要 management by isolation 先得

要睇返你in嘅係咩院
ward ea就算唔係o&t都有機會要輪休
即係未必返死星期一至五 可能會返埋星期六
但就會平日放一日咁
亦都有機會係要返輪班時間
唔一定係office hour 不過就唔需要返通宵嘅

一開頭已經咁講啦
係有d打手仲講到好易投訴成功姐

真係狗改不了吃屎，又係到誤導
我有講發聲無用？
佢想投訴可以去搵返工會保障自己，教人經HA online form?
同叫人去監警會有咩分別呀
叫你睇下新聞，拎d經HA投訴既成功例子又拎唔出
同埋咩心態都好過你推人去死啦

其實佢都幾搞笑，一開波其實就get錯
個巴打分明係俾HR/dept誤導咗，唔係本身佢想翻5日，而係問HR呢個post翻幾多日，到最後發現同之前HR答佢嘅嘢唔同，佢想clarify 清楚係咪就唔可以用投訴？
正如香港已經無民主無真正自由，咁係咪香港人就可以咩都唔做坐以待斃？
如果巴打投訴咗最後俾人針對又點？佢可以揀辭職留低，呢啲都係佢自己嘅事
喺度單單打打盲狙仲要射錯人

咁要睇你對於shift呢樣野係咪好排斥啦
如果未有工返但又真係有負擔咪返住先

事主有問投訴成功率大唔大，會唔會被無視的